薛永恒：安心出行下載數字不感滿意

薛永恒表示，對「安心出行」下載數字不感滿意。(資料圖片)

創新及科技局局長薛永恒表示，「安心出行」應用程式現時共有43萬人次下載，數字並非令人滿意。

薛永恒強調，「安心出行」是自願參與，希望能有更多市民使用。對於會否強制市民使用程式，他說不會排除任何可能性。

薛永恒稱，目前共有6.7萬個公私營場所參與展示「安心出行」二維碼，包括5.4萬個私營場所。由上月2日至本月4日，執法部門曾對餐飲及表列處所進行8.7萬次巡查，18間餐飲處所因未妥善張貼「安心出行」二維碼而被檢控。

民建聯議員梁志祥建議，當局將電子針卡加入程式。薛永恒稱，協助市民記錄疫苗接種及感染風險通知有關連，會積極研究，但要探討如何在合併後仍能發揮兩者功能。

藍絲原來得43萬

我地輸了
得咁少人參與

唔下載就拉